K Kwong: 催淚彈唔可以用水清洗 唔知點搞之前 請政府停用中國制催淚彈

【中國製CS催淚彈現場點清理？】

【😒咪玩啦，政府冇教點清潔CS現場，就咁就俾警察同市民行入去自生自滅？？！】

香港市民及警察請留意，射過中國催淚彈嘅地方係【一定】要清潔過先入得去㗎！【如果唔係有記者朋友問我，我都唔想講咁多，以免俾人 ban】

1. CS及其殘餘物係唔可以溶係水㗎！更加唔可以漂白水清潔(因為會出更毒嘅嘢！)，咁點搞？🤔

2. 要1：1(體積)水同甲醇(本身甲醇蒸氣有毒)+18%(重量)嘅通渠用嘅「哥士的」(NaOH，氫氧化鈉)或25%(重量) KOH，氫氧化鉀，等CS及其殘餘物進行「加碱水解 alkaline hydrolysis」，等D產物溶係甲醇，再釋稀沖走(都係去咗雨水渠)。【你地有冇見食環署D同事點清潔吖？？食環工友，你衰咗啦 😫】

3. 但由CS高温産生嘅嘢包括 o-chlorobenzaldehyde (近 chlorobenzene)，而高温下 chlorobenzene 有 Al2O3 (氧化鋁，由高温鋁粉產生) 係變到其中幾種 dioxin 二惡英㗎，佢係油溶性超穩定嘅致癌物，【我真係唔識清理！外國要著住生化衣清潔！】

4. 可惜放CS嘅警察同示威巴絲唔知咁大鑊。我估係咁「美心惡婆」話要放棄你地，不過我唔會放棄任何人！我問緊各方解決方法！

5. Dioxins 嘅害處你自己 Google！ Madam 小心 n 年後 miscarriage 呀！亦希望前線絲冇事啦😥😥😥。

5.【政府各部門有識之士，係未有清楚安全數據及清理方法時，可以停用中國催淚彈嗎？！】

當然你地有識之士可以唔理我呢個 「行山佬/化學佬/IT佬/影相佬」 K. Kwong 係度廢up 同廢 research papers cutting。咁全港市民要與 Dioxins 共存一D日子啦😭😭😭😭。

我前幾日行大東山見到條蚯蚓係路中，我叫晒隊友避開佢唔好踏死佢。唔理你係藍絲、黄絲、警察、示威者，蚯蚓，我都唔想你地有事。因為大家同蚯蚓都係地球號太空船嘅船員，大家同係一條船上，冇必要見到你奶嘢唔出聲！！

【May the Force be with You！】

Sorry 此 Force 係 Obi Wan 果隻，唔係另一隻 Force！

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

佢真係幾有心

推

申請禁制令啦

山埃就知有，有冇得驗下彈頭or現場有冇Dioxin

真攬炒大法

執幾粒 再眾籌送去外國化驗所化驗

輪更制既精髓就係
一日假/射波都可以參與
邊日得閒而，突然心血來潮既話
就可以出嚟啦，你並不孤單😘

要人！制更制！日日炒經濟！

申請禁制令。講真

放棄2代人=慢化毒殺/ 不孕

禁制令啦

但如果唔tg
班曱甴咪會瘋狂用布袋橡膠海綿？

K 鄺

禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令禁制令

係咪要整個 清潔CS 日

細個睇佢notes
都幾高興佢係有良心嘅人

哩個要宣傳全世界知！
包括藍絲

幫下呢位手足 由6月努力到而家

如果俾外國領使知
話唔定會出埋出旅遊警示

NaOH 中和酸性，係未用sparkling water都得？

大把教畜

佢地係真心想我地死架喎

大家要小心呀，由班狗自己慢慢聞

以前啲人俾錢買佢notes補AL Chem..

唔一定
K kwong上哂岸先敢講啫
你見佢都帶哂頭盔

軍政府鬼會聽

十一年前有睇過佢D notes

良心

咁衣物有咩可行嘅方法處理? 用梳打粉手洗?

Push

都算好有心

申請禁制令啊屌

唔理得咁多，講緊大範圍致癌物污染喎

Connect 埋其實都慢性殺緊佢地既僑民
其實要認真咁出一封信俾各國睇

push

Madam 集體不育

牙sir 集體不舉

煲大佢

等班狗仲敢唔敢用

真

Econ Daniel Yu 都係咁出po

好似香港好多醫生係佢門生

k kwong係以前chem個個補習阿伯

不枉當年AL econ同chem補佢地兩個

戴面罩有冇用

可能班狗生唔到仲開心 無套叫雞 出軌

諗起佢把聲同佢潦啲圖

二噁英可由消化系統，呼吸系統以及皮膚吸收到體內

禁制令

不舉喎,精都射唔到

佢大撚把錢，教chem教咁耐，讀理科嘅應該冇人唔識佢，每條都可能有佢學生

利伸：就黎4張

真紫荊花

有人啲note唔緊要

叫人捐錢去慈善機構

Sparkling係打入去既CO2呀

見到佢D highlight 回憶番晒黎

燈塔個d好黃
但個老細咁藍
其實係咪老細要佢地係咁po黃野
幫燈塔吸引學生

可能日日塞畀狗乸聞

ce補過佢

唔係老女人林志玲咩
佢成日係堂上面都話正正正

同埋嗰句‘你衰咗啦’

雖然戴晒頭盔
但起碼係屬於佢自然專業範圍內
都選擇企出嚟
以正視聽
唔做鵪鶉

睇下yy Lam

爆炸頭博士係咁share新聞

D狗長期暴露係二噁英

PUSH

新彊

警狗啲面罩擋唔到依種毒？

原來都成11年前

點解仲未有泛民議員出聲？申請禁制令？

泛民幫手禁制令啦
殺人呀

死物都話有機會清潔到
咁人呢

毒殺埋外國人 話俾外國聽啦

咸濕佬

巴打飲開哥士的咁chill?

Fb有人問梳打水（CaCO3)得唔得，佢話小範圍，同埋要戴手套

Same here

唔好話罩啦,D二噁英依附晒喺D衫度,一除衫都接觸到啦
仲有唔可以用正常方法咁清洗,件衫洗完下次著返咪又係奶晒野

生化武器

推

毒害全港

玩到用哥士的，開錯左就仆街。藥劑師工會都話已經用梳打粉開水就搞L掂。依條友都唔知係唔係靠害，如果有人用哥士的做FA就真係玩L完。

Btw, 佢之前出個份post都錯L曬，又話美國催淚彈咩咩咩，大陸催淚彈咩咩咩，都未Lfact check就post。仲話做老師

無人推
無人記得屯門氣體事件

曱近平

mon po sir 你老婆琴晚好好屌

當年都係補佢

721831

佢因爲某些理由
認為隻野唔可以溶係水
要用organic solvent

你話佢錯都講下有咩錯先。。。。人地起碼叫教CHEM,用CHEM角度解釋，你又係邊行架?

藥劑同CHEM教師。。。點睇都信CHEM吧...?

我係中共要殺晒你班香港人仲會唔會俾方法你地自救

【中國製CS催淚彈現場點清理？】

嗱死噠地喇

林志玲都結婚了

照咁睇 洗完件衫個洗衣機可能都唔要得
啲狗制服實係全部去合約洗衣場洗
同一個環頭，唔同職級唔同嘅制服都

請停止

手無寸鐵去同持械恐怖分子講呢啲

fa 仆街了
以後要點樣沖眼...

P牌推！
想問巿面有冇得買個d chemical
Sor 冇讀chem

「美心惡婆」直線抽擊喎

咁晚晚圍狗舍
晚晚放催淚彈
搞到成幢狗舍啲人生cancer死

嗰個私人商業機構老板
唔係政府代表啦

有用資訊
推俾更多人知

睇完呢篇政府文件,我好撚想知邊區射左中國製TG, 我諗冇三五七年都應該都唔會去

港島中環至銅鑼灣

垃圾泛民

下次去富豪地區遊行

太古城係咪都放左?

up

又話有人申請禁制令？

保守估計佢有錢過其他補習天皇

我個陣係朱菌呀，林志玲應該好近期

後悔當年無補佢

點搞

推啊

有佢fb 日日幾廿個post 屌9 d 死黑警 深黃黎

幾年前有補過佢
佢成日係堂上分享佢細個點樣溝住佢對面條女
咁黎講chem

依家d食水有dioxin

所以啲人仲不停鳩跑咪ON9囉，你已經多咗幾倍機會生cancer早死，點都要死，仲唔去馬，仲任人射

仲有，我估金鐘同中環射咗咁多次，成區毒晒，啲政商界人士日日出入呢兩區，接觸得最多都算警犬，成日都同一班人對住，皮膚滲晒入血啦，都算係濫炒新境界

我都係佢學生

dum左佢
二噁英無解

無形殺人比有形殺人更危險

啲客全部學生
唔企學生嗰邊係咪可以轉行

K Kwong

呢樣真
而家仲要咁多自助洗衣機
基本上全香港都瀨野
中共想滅族

甴近平

有冇人可以列出 轉用蝗製催淚彈後,

喺邊個地區射過 ?

屯門, 將軍澳, 尖沙咀, 旺角, 沙田, 灣仔, 銅鑼灣 ?

真攬炒

留名

我代政府答都得

「使用催淚彈係取決於有冇暴力示威發生
警方使用催淚彈催淚彈係為左止暴制亂
希望各位和平示威者盡快同暴力割蓆」

扮得似唔似

所以啲魚死晒

所以我咪話
之前俾tg射果間藥房話捐失1000蚊
即係冇打算棄貨
d貨有毒唔好買

留港不留人

港共恨不得直頭放生化武器喇
殺晒香港人咪無人反政府囉
不過我信班popo實死先
佢個罩軍規防到毒
但佢件綠衫一定防唔晒
日日咁tg放題佢地條命實短過我地

鄺江神抽

唔理人民生死
唔怪得班popo狂放 勁放不停放tg
毒撚死哂你地為止

佢同鄺仔有d似樣，係唔係失散父子

泛民出來未

咁如果隻眼feel到毑到仆街要點算

真係鄧班green object慘，日日放支那毒氣自己都有份食

中共搵D武警落黎扮黑警應該都心知班condom仔條命唔長,所以運定落黎到時無縫接替
俾你10皮一個月當安家費

DSE 化學科答題秘技

俾OT 錢當俾帛金

幫POPO解埋畫, 4點鐘警謊記者會實會話中國製催淚彈不含二噁英,對坊間不實傳言表示強烈譴責及極度遺憾

K Kwong同Simon Chiang 真係理科佬一代回億

K Kwong 係Notes 度話冇錢補習既，睇完佢notes上到U 捐錢俾NGO就得

利申 A Level 年代

Police are murderers . Hk gov also. Because they allow police to use chinese tear gas

之前藥劑師學會同佢講緊既處理方法唔同係因為大家針對既野根本唔同

藥劑師學會講緊係針對返傷者同催淚彈本身個主要成份,即係o-chlorobenzylidene malonitrile (CS), 呢個情況就真係用清水或者soap沖10-20分鐘就OK, 所以話用梳打粉溝水沖洗

而佢講緊既係點處理環境同CS 既thermal degradation product, 點解呢家會有呢個concern 係因為大家都會見到強國製TG 係可以熱熔路面, 一般TG係大概150度,高過250-300度就會有大量其他有害氣體, 包括佢提到既Chlorobenzene 同 2-chlorobenzaldehyde, 所以佢先會有個concern 淨係用水未必足夠

利申:藥劑師, 唔識點搞d degradation products 同唔sure 射TG會唔會有Al2O3搞到出dioxin

可以
收空氣 sample 然後用GCMS

但無理由次次都重新買過啲嘢

燒CS, Chlorobenzene 同 2-chlorobenzaldehyde 就會出dioxin

聯合國凹撚哂水 出化武都唔出聲

咁搵化驗師試下D衣物係咪用佢個方法梳打粉溝水沖洗就清除晒D有毒物就可以釋除疑慮

究竟有冇議員可以幫手出禁制令..

正確解讀

呢個垃圾政府毒害緊市民
中國製痛好L多
放完就走 食肆又照開
民居又照住 遲早毒出事
大陸就想毒死哂真香港人
換哂d蝗落黎

香港人 反抗 1111見

Kkwong

真 有識之士

硬食

啱 好似恩師

多謝kkwong 救左我既生命同生活

佢徒弟Sam chai 都係深黃

之前現代果時佢好鐘意提起simon 蔣

真係好撚痴線
日日就生活係唔知咩環境下

me too, 條友好樣衰, 但真心勁

灣仔、旺角 有

靠佢notes AL Chem 拎B

根本依家香港就係人道危機
成個政府同香港警察用盡各種武器屠殺香港人

發財立品好緊要，偏偏好多人唔明白哩個道理

挑，咪又係你地一手造成，之前禁英國美國防暴裝備入口香港，你地開晒香檳，一早都已經知結果啦，冇入口貨咪用國貨囉，都唔知你地怨咩，自己申請

無用 班友讀書就唔會做黑警。。。

要推

最好拎D衣物去化驗下先

Sor 講得唔清楚
用梳打水個方法其實都係盡可能用一個溫和方法沖走皮膚上d殘留物
沖完有可能仲有殘留物，有機會有其他症狀
但喺現時醫學上用水/生理鹽水/梳打水已經係最有效方法
就算比你證明到沖完仲有殘留物都冇人suggest到急救可以點做得更好

所以都係嗰句，佢講緊係點清潔環境，學會講緊點處理傷者

至於件衫就dump 左佢啦

100分

記錯左
梳打水先係弱鹹性，sorry我下下會諗有咩市面上易買既野去破

化學之父，好多教緊都係K KWONG教出嚟

AL CE年代好多人補，唔知我而家DSE點

有D濕鳩slogan 幫人記嘢

留名待用

佢NaOH係用黎做OH hydrolysis 喎清

一睇呢個師兄就知冇讀過chem
1.）而家tg有隻成份叫Cs 而Cs呢隻野係唔溶水
而溶佢既方法就有organic + alkaline 黎做Alkaline hydrolysis

2.) 佢唔係讀護理學 唔係用緊護理學角度講 純粹講Chem
FA手足如果連基本chem同人體bio知識都唔識的話 應該唔適合做FA

3.) 人地做Paper research ,讀過u既就知Paper research 係咩一回事 搵人地做完既研究做參考 文獻分析 有用既野套用 唔係好似你咁9up當秘笈 乜研究乜分析都冇做過就話鳩人錯

其實係一件好事 純粹物理式咁當懸浮粒子咁沖走
唔會溶水 唔會快速入我地身體